《**Full House
Kiss**》（）是在2004年7月22日由[CAPCOM發售](../Page/CAPCOM.md "wikilink")[PS2用的](../Page/PS2.md "wikilink")[恋爱冒险游戏](../Page/恋爱冒险游戏.md "wikilink")。正式種類名稱為戀愛女佣。人物設計與原畫是由少女漫畫家[佑羽栞擔任](../Page/佑羽栞.md "wikilink")。繼承登場人物的续篇[Full
House Kiss2在](../Page/Full_House_Kiss2.md "wikilink")2006年2月23日發售。media
mix企画、佑羽栞作画的漫画版在[白泉社的](../Page/白泉社.md "wikilink")《[花與夢](../Page/花與夢.md "wikilink")》上連載。

## 簡介

15歲的少女為了探聽姐姐的去向，白天在名門高中「祥慶學園」當美術老師，夜晚在祥慶學園的「La
Prince」4人組的家做家庭女傭的工作。白天是[ADV部分](../Page/ADV.md "wikilink")，晚上是女佣部分，游戏由這二個部分構成。

## 故事内容

## 登場人物

### 主人公与攻略對象

  - ※名字可以变更
    聲：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")※仅广播剧CD
    7月9日生，15歳，O型，身高161cm。女主角。不論何時總是元氣十足，是個好勝的女孩子。一哉曰「是個橫衝直撞的笨蛋」。相當擅長家務。

<!-- end list -->

  -
    聲：[荻原秀樹](../Page/荻原秀樹.md "wikilink")
    2月18日生，17歳，A型，身高178cm。世界的大企業御堂集團的獨生子，祥慶學園3年級，La
    Prince之一。經常冷靜沉著於怎樣才不會把事情弄得亂七八糟，不管什麼事都能處理，只有家事好像比較沒輒，在麦來到一哉家之前一直在髒亂得像垃圾堆的房間生活。雖然是高中生，但已經是6個集團企業中具有實權的社長，是集團下屆總司令的接班人。現在的家是讀高中獨立的時候父母留給他的，一個人和同居人生活居住的地方。祖父是御堂集團現任總司令、父親是NASA諾貝爾獎的學者、母親則是服裝設計師。

<!-- end list -->

  -
    聲：[佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")
    9月23日生，19歳，AB型，182cm。祥慶學園3年級，La
    Prince之一，在一哉的家寄住。父母家是歌舞團界的世家，從自己年幼的時候作為旦角開始活躍著，不過因為某些事情不得不離開梨園，休學赴美2年（因此復學後是高中3年級19歲）。回國後，在祥慶學園長的勸導下也搬到一哉的家。有成年人的姿色，擅長取悅女性的手腕，而对方也总是當真。有個弟弟同樣在歌舞團界活躍。

<!-- end list -->

  -
    聲：[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")
    8月6日生，16歳，O型，180cm。祥慶學園2年級，La
    Prince之一，在一哉的家寄住。大銀行的名門子弟，但完全沒有要繼承家業的意思，跟家人固執己見，討厭父母離家出走。會住在一哉的家是因為姐姐的要求才勉勉強強居住。討厭女人，嘴巴很壞，剛開始對麦相當冷淡，但却是說謊會覺得不安的老實人。喜歡摩托車和撞球，整夜泡在經常去的pool
    bar的情况也很常見。夢想是「成為Hassler在美國活躍」。

<!-- end list -->

  -
    聲：[成瀨誠](../Page/成瀨誠.md "wikilink")
    5月13日生，17歳，AB型，175cm。祥慶學園2年級，La
    Prince之一，在一哉的家寄住。被称为「祥慶學園的妖精」，外表有着中性的纤细容貌，实际上跟女性的傳言不斷。拿手的才能是鋼琴演奏與作曲，相當有能力但通常不在人前演奏。父母都是音樂家，鋼琴是從父親那裡學的，不過因為某些情況變得疏遠。某日突然出現對一哉說出「希望同居」的請求。捉弄麦和麻生是每天的習慣動作。

<!-- end list -->

  -
    聲：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")
    26歳，185cm。祥慶學園法語教師。性格爽朗有點輕浮，會突然發出大聲音驚嚇人。可是有時候冷靜沉著的時候會身上沒穿衣服會忍受別人看他的眼光，非常神秘的男人。

### 其他角色

  -
    聲：[增田由纪](../Page/增田由纪.md "wikilink")
    19歳，162cm。麦的姐姐。某日突然留下字条后就神秘失蹤。

<!-- end list -->

  -
    聲：[木内秀信](../Page/木内秀信.md "wikilink")
    19歳，181cm。祥慶學園畢業生，在校的時候與一哉同样是La Prince的成员。

<!-- end list -->

  -
    聲：[浜田賢二](../Page/浜田賢二.md "wikilink")
    35歳，182cm。幫助麦探聽苗失蹤事件的雜誌記者。

<!-- end list -->

  -
    聲：[中田譲治](../Page/中田譲治.md "wikilink")
    40歳，177cm。被谜团所包围的祥慶學園理事長。

<!-- end list -->

  -
    聲：[渡边美佐](../Page/渡边美佐.md "wikilink")
    23歳，167cm。祥慶學園的德語教師。

<!-- end list -->

  -
    聲：[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink")
    24歳，172cm。祥慶學園的體育教師。經常情緒高漲。戀慕作为女教師的麦。喜好寫詩。

<!-- end list -->

  -
    聲：[浅野真澄](../Page/浅野真澄.md "wikilink")
    15歳，158cm。麦的好友。擔心她編入祥慶學園的事。丘崎建設的社長千金。

<!-- end list -->

  -
    聲：[松下美由紀](../Page/松下美由紀.md "wikilink")
    15歳，165cm。祥慶學園1年级。千金小姐，对麦的态度冷淡。夢想是與傑出人物一起坐名車。

<!-- end list -->

  -
    声：[椿理沙](../Page/椿理沙.md "wikilink")
    16歳，158cm。祥慶学園1年级。游洛院十和子的跟班。

<!-- end list -->

  -
    声：[小暮英麻](../Page/小暮英麻.md "wikilink")
    16歳。152cm。祥慶学園1年级。游洛院十和子的跟班。

<!-- end list -->

  -
    聲：[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
    18歳，177cm。是祥慶學園罕見的不良學生。在俱樂部主辦形跡可疑的聚會。

<!-- end list -->

  -
    聲：[上田陽司](../Page/上田陽司.md "wikilink")
    56歳，160cm。溫厚穩健的祥慶學園學園長。和善地关注着麦的工作。

<!-- end list -->

  -
    聲：[坪井智浩](../Page/坪井智浩.md "wikilink")
    12月6日生，18歳，AB型，165cm。依織的弟弟、歌舞劇團的演員。

<!-- end list -->

  -
    声：[楠見尚己](../Page/楠見尚己.md "wikilink")
    38歳，180cm。谜之男。

## 关联商品

### CD

#### DRAMA CD

  - Full House Kiss Drama Album～我们的开始～
  - Full House Kiss Drama Album～假冒教師☆危機一髪～
  - Full House Kiss Drama CD～暑假～
  - Full House Kiss Drama CD～仲夏夜之梦～
  - Full House Kiss Drama CD～向祥慶祭出发！～
  - Full House Kiss Drama CD～纯白之梦～

#### 原声带·音乐CD

  - Full House Kiss 原声带～女佣恋愛Music～
  - 薔薇La Prince～Full House Kiss 单曲集 Vol.1（La Prince）
  - 月光輪舞曲～Full House Kiss 单曲集 Vol.2（御堂一哉）
  - 忘却Celebration～Full House Kiss 单曲集 Vol.3～（松川依織）
  - 熱情Distance～Full House Kiss 单曲集 Vol.4～（羽倉麻生）
  - 星影夜想曲～Full House Kiss 单曲集 Vol.5～（一宫濑伊）
  - 免受污染的圣域～Full House Kiss 单曲集 Vol.6～（御堂一哉）
  - 久遠恋歌～Full House Kiss 单曲集 Vol.7～（松川依織）
  - 流星心情～Full House Kiss 单曲集 Vol.8～（羽倉麻生）
  - 你是MVP～Full House Kiss 单曲集 Vol.9～（一宫濑伊）
  - 薔薇PILGRIM～Full House Kiss 单曲集 Vol.10～（La Prince）
  - Full House Kiss La Prince Remix Album

※全部由发售

### DVD

  - 祥慶祭Live 2006☆
  - 祥慶Festival 2007☆

### 関連書籍

#### 攻略本

  - Full House Kiss官方导航手册
  - Full House Kiss官方完全导航手册
  - Full House Kiss官方Fan Book Vol.1\~6

#### 漫画

  - Full House Kiss官方Anthology Comic Vol.1\~7

※全部由CAPCOM发售

## 外部連結

  - [Full House Kiss系列官方网站](http://fullkiss.jp/)

  - [GameSpy Full House
    Kiss](https://web.archive.org/web/20080312205348/http://ps2.gamespy.com/playstation-2/full-house-kiss/)

  - [GameStats Full House Kiss Cheats, Reviews,
    News](https://archive.is/20130426011357/http://www.gamestats.com/objects/692/692521/)

[Category:2004年电子游戏](../Category/2004年电子游戏.md "wikilink")
[Category:恋爱冒险游戏](../Category/恋爱冒险游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:少女遊戲](../Category/少女遊戲.md "wikilink")
[Category:少女漫画](../Category/少女漫画.md "wikilink")
[Category:校园漫画](../Category/校园漫画.md "wikilink")
[Category:後宮型作品](../Category/後宮型作品.md "wikilink")
[Category:花與夢](../Category/花與夢.md "wikilink")
[Category:广播剧CD](../Category/广播剧CD.md "wikilink")
[Category:卡普空遊戲](../Category/卡普空遊戲.md "wikilink")
[Category:家政婦題材作品](../Category/家政婦題材作品.md "wikilink")